(公投)你仲支唔支持達哥？

支持達哥，佢無做錯！
垃圾達哥，賣港投共！

記住6月9號出來支持香港！

大家快入來表達意見

push

我有權決定睇定唔睇
因為：點解我要支持一個奶共YOUTUBER

支那达收皮啦！返大陸共享支那人榮譽

不論如何，
六月九號記得出來

夾到一個隱性建制YouTuber的意義

達哥有錯
但都唔係賣港投共
唔好用投票騎劫人地嘅想法

其實睇佢都係因佢敢講野 評論事時有啲見解幾獨到
其實無講佢支持反對定係中立都好 都想聽佢講自己感想
咩都唔講有種畏首畏尾嘅感覺

爭取支持，呼籲多d人出席遊行

搞投票睇下幾多人支持達哥

奶共金腰帶

睇打機洗撚睇佢
就係想聽佢乜都講乜都夠膽講

暫停開台想避開下個禮拜一講6月9單野啦

唔係咩，幫淘寶大陸手機遊戲賣廣告

唔好諗住呢單野 會令69小左人去
你地逼表態班人既詭計唔會得逞架

所以我仲呼籲d人參與

今日講嘅伎倆，個淵源歷史悠久，任何古文明都用過：分而治之，Divide et impera，將敵人搞到內亂，漁人得利。

但係香港承受緊嘅，係一個共產主義特有嘅version：文化馬克思主義，Cultural Marxism，係馬克思主義傳承落廿一世紀嘅最大產物。大家諗吓近十年有冇係輿論見過以下嘅非黑直白分壘：

港女vs港男 （性別）
直vs孿（性向）
廢老vs廢中vs廢青（年齡）
xx後vs yy後（年齡）
有錢有樓vs冇錢冇樓（經濟）
勞工vs文書（工種）
追韓劇vs追日劇vs追美劇vs追英劇（興趣）
高學歷vs低學歷（學歷）
名校vs非名校（學歷）
HKUvsCUHKvsBUvsUSTvsEdU（學歷）
已移民vs未移民（國籍）
黃絲vs藍絲vs綠絲（政治取態）
好多分完再分嘅政治陣營，互鬥（政治取態）

香港社會，因爲仲未係完全極權統治，所以仲有思想多元嘅空間，可以容納唔同嘅意見。文化馬克思嘅手段，就係將社會中嘅各種多元簡單化，變爲非黑直白，產生感性嘅內鬥，耗損整個社會嘅政治力量。

共產黨用到爐火純青

咁你可否辯論下達哥有咩地方值得支持同埋觀看？（理性討論）

達哥已成為逃犯

你下下幫住隻達哥做咩姐
佢呢幾年又幫支那寶賣廣告又講蝗語又用殘體字你唔講?佢根本已經變咗係外敵,唔係內訌

大陸人思路：

這真是個有點諷刺的玩笑。我想寫的“憤怒的大多數”以為脫胎於許知遠的概念但其實是王小波的，而最後“憤怒的大多數”又在內核上更為接近“庸眾的勝利”。大概這就是宿命吧——雖然我一直很討厭這個詞。

之所以要寫“憤怒的大多數”，一方面是因為多年以來頗有這方面的感受，另一方面是因為這種感受在前段時間被刺激得極為強烈——豆瓣上的一篇文章被越來越多的人謾罵，我也不得不關閉了評論。

自那之後，我開始覺得，時代變了：王小波寫沉默的大多數的年代，知識分子很少且都是苦悶壓抑的，發聲的空間和平台也少；而如今，知識分子未必多，但發聲的空間和平台卻多了很多，而略有“文化”的中國人都難免有點“俠義精神”，當有了鍵盤這個強大的武器之後，他們便“以嘴為刀”，紛紛用最惡劣的言詞來伸張最凜冽的正義。

凜冽的正義，必須是憤怒的。因為他們認為：無憤怒，不力量。幸好以大多數人殘存的對“真正的正義”的理解，他們還知道動手大概率是犯法的，所以，“噴”這種相對溫和的表達正義的方式，變成了他們最主要的手段，也成了他們最主要的狂歡。

對了，相信你知道，他們大多數都被叫作“噴子”，他們數量龐大，漫無目的，他們有相似的特徵，卻又細分為不同的群體，很多時候，最激烈的戰爭，就在他們的細分群體之間展開。

除了偶爾自我調侃的時候，他們幾乎都不認為自己是噴子。 “鋒利的語言”是對付敵人最好的武器，他們自以為是當代魯迅，自己也可以如匕首，如投槍，如戰士一般，站在道德的製高點上，噴盡天下，唯我獨尊。在他們眼中，憤怒是一種光榮的象徵，是一種正義的表現，是一種鬥爭的方式，是一種榮耀的證明……

壞人如此猖狂，何不與我同怒？他們很多人都有“堂吉訶德”式的可笑的正義感，更有“正義”被證明是錯誤的之後更可笑的“惱羞成怒”。不管是正確的憤怒，還是失敗後掩飾失敗的憤怒，反正他們認為，憤怒就對了。就像他們並不了解的搖滾、朋克，他們只需要一種流行的外衣，披上之後，能表現自我就行了。

也就是說，大多數憤怒的正義者，不過是譁眾取寵博關注的可憐人罷了。正義是最安全的手段，憤怒是隱藏在正義之後的最安全的發洩手段和博關注手段。一旦憤怒和正義相關，那麼，一切事情都變得一舉多得起來，那麼，為什麼不去憤怒得正義一下呢？

憤怒的大多數，大多數也都認為自己是聰明人，而本質上只是自作聰明的蠢人。［/b]以《烏合之眾》的觀點來看，憤怒的大多數都是容易被煽動被控制的人，恰恰是最蠢的人。他們自以為披上正義的外衣就顯得聰明了，但憤怒會焚燒一切偽飾，讓其內在豐滿的愚蠢赤裸裸地展現出來。

憤怒的大多數不僅喜歡以正義之名，其實還喜歡以自由之名，以民主之名，以一切可以站在製高點上的名義為名。說到底，以什麼為名固然重要，但更重要的是表達憤怒，發洩情緒。所以，憤怒的大多數不管給自己找多少理由，其實都是一場庸眾的狂歡。這種非常具有攻擊性的狂歡，在所有可以自由發言的平台氾濫，只要不涉及紅線，不作死地攻擊某些真正有核心實力的存在，這種狂歡就會繼續自由地氾濫在各個平台。這似乎有點自相矛盾，但是，讓這種憤怒得到發洩，讓這些庸眾有點盲目卻破壞性不大的事情可做，也許也是一種維持穩定的方式吧。

憤怒的不一定都是庸眾，但憤怒的大多數數必然是庸眾。群體無意識，是庸眾的核心標籤，憤怒非常容易導致群體無意識。以憤怒表達正義，在很長一段時間內還會廣泛存在，這就像某些歷史階段一樣，是不可能跳躍過去的。同時，與憤怒的大多數對抗也是很悲慘的事，因為他們自命正義，又覺得法不責眾，所以他們抱團之後的攻擊性殺傷力太大，假如不小心站在某些憤怒的大多數的對立面，我勸你最好夾起尾巴做人。

總而言之，憤怒的大多數是一種社會病，並且局部傳染力極強，在網絡上，因為某些自由的因素，很多人甚至樂意感染這種病。

[b]病民攘攘，大概只能強制管理吧？可惜，染這種病和管這種病，都是莫大的悲哀。唉！

係咪覺得熟口熟面呢？ 好多連登仔去批判話批鬥好憤青好五毛，其實主要思路都同上面一樣。

大陸啲人面對唔公平嘅制度，你估佢哋冇受害咩？但係佢地一樣係叫人收聲：「你嘈你自己嘈」、「唔好搞到我」、「佢哋係無腦on9先會做呢啲嘢」，文雅啲咪好似文章將人包裝成「無意識、受到煽動的群體」。

批判憤怒、批鬥嘅現象，又唔去睇吓憤怒背後嘅絕望，當中究竟發生咗咩事？

更何況，全個香港嚟講，連登已經係「憤怒嘅小數」，連十萬個簽名都冇。（ 雖然有都冇用）特別喺社會運動嚟講，人數好重要。鬧政府又冇用，呢一班「憤怒的小數」將憤怒發洩係「沈默大多數」，其實係可以預見得到。

憤怒本來就係唔會理性嫁啦。當你見過個政府社會搞成咁，又做唔到嘢，嬲真係正常。做得沉默個班其實係預咗會受氣，政府民調都將當唔出聲反對當做支持，唔出聲，就代表你企係天秤嘅另一邊，天秤係冇中間可以企。 而正正呢家好多靠人數嘅社會運動，已經愈來愈少人，愈來愈絕望。

最搞笑嘅係，有一班話自己其實都支持「憤怒的小眾」嘅人，去鬧人批鬥人。唔出聲嘅人都唔理，你走去理，又係話人「無腦、受到煽動、好似文革咁」，其實都係連登三、四個post姐，主人翁唔回應，點解需要你回應？ 批鬥係無腦，唔表態其實係冇問題，唔需要向人交代，公眾人物好「有腦」地將自己放係中間，唔想畀兩邊指罵，其實又係個套「唔好搞到我」，同一套心態，另一啲人又被你叫做「港豬」。

「憤怒」都算係推動一樣嘢嘅動力，不過背後真係更多係對呢家呢個社會、某啲人嘅絕望。 我哋做到啲乜嘢，係咪應該麻木自己就算呢？到時邊啲先係「無意識、被帶住走嘅群體」？

差距開始收窄